<Info>
	<EI>
		<Nome>Engenharia Informárica</Nome>
		<URL>imgs/BANNER.jpg</URL>
		<T1>Acerca do curso</T1>
		<T1Info>Engenharia Informática é o nome mais comum pelo qual são conhecidos, em Portugal, os cursos superiores focados em Informática  (ciência da computação) que incluem também algumas cadeiras obrigatórias ditas "de bases de engenharia" (como matemáticas e físicas). É a área de engenharia que se ocupa dos temas relacionados com TI (Tecnologias de Informação) e SI (Sistemas de Informação).
		Outra designação habitual é Engenharia Informática e de Computadores ou Engenharia de Computação (no Brasil).
		É uma área de Engenharia representada na Ordem dos Engenheiros pelo Colégio de Informática.
		A primeira Licenciatura  (pré-Bolonha) em Engenharia Informática criada em Portugal surgiu em 1975 na Universidade Nova de Lisboa.</T1Info>
		<T2>Objectivo do curso</T2>
		<T2Info>A licenciatura em Engenharia Informática da Escola Superior de Tecnologia e Gestão (LEI) fornece uma sólida formação base em informática que habilita o licenciado para a entrada imediata na vida profissional. Em particular, um aluno da Licenciatura em Engenharia Informática obtém um sólido conjunto de competências e capacidades nas seguintes áreas:</T2Info>
		<T2L1>Programação;</T2L1>
		<T2L2>Sistemas Operativos Unix e Windows;</T2L2>
		<T2L3>Análise e Desenho de Software;</T2L3>
		<T2L4>Engenharia de Software;</T2L4>
		<T2L5>Projeto e Segurança de Redes de Computadores;</T2L5>
		<T2L6>Sistemas de Gestão de Bases de Dados;</T2L6>
		<T2L7>Interação Pessoa-computador e Tecnologias de Apoio a Pessoas com Necessidades Especiais;</T2L7>
		<T2L8>Adaptabilidade, Decisão, Execução, Espírito Crítico e Iniciativa.</T2L8>
		<T3>Saidas Profissionais</T3>
		<T3Info>Um licenciado em Engenharia Informática na Escola Superior de Tecnologia e Gestão de Beja, sai preparado para desempenhar vários tipos de tarefas na área da informática, nomeadamente as seguintes:</T3Info>
		<T3L1>Analista e programador de software, nomeadamente em aplicações para a WEB, PC, consolas de jogos e PDA;</T3L1>
		<T3L2>Administrador de sistemas e redes de computadores;</T3L2>
		<T3L3>Administrador de Sistemas de Informação, nomeadamente sistemas de bases de dados;</T3L3>
		<T3L4>Gestor de projectos informáticos no sector privado e público.</T3L4>
		<T3Info2>Os licenciados em Engenharia Informática pela Escola Superior de Tecnologia e Gestão têm uma elevada taxa de emprego, como se conclui pela consulta dos dados disponíveis no sítio do Gabinete de Planeamento, Estratégia, Avaliação e Relações Internacionais do Ministério da Ciência, Tecnologia e Ensino Superior (http://www.gpeari.mctes.pt).</T3Info2>
	</EI>
</Info>