<Noticias>
	<Noticia>
		<Id>1</Id>
		<Titulo>Arranque da Unidade de Produção de Biodisel do IPBeja</Titulo>
		<URL>imgs/BIODISEL.jpg</URL>
		<Descricao>No âmbito do Projeto Altercexa II, o IPBeja adquiriu uma unidade de produção de Biodisel, que está a ser montada no Centro Experimental, processo a decorrer de 5 a 7 de julho.
		O arranque da unidade está previsto em duas fases, uma no dia 6 e outra no dia 7 de julho.</Descricao>
		<Mes>Julho</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>06-07-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>2</Id>
		<URL>imgs/MESTRADO.jpg</URL>
		<Titulo>1ª Fase de Candidaturas aos Mestrados do IPBeja terminam a 7 de julho</Titulo>
		<Descricao>Termina amanhã, dia 7 de julho, a 1ª Fase de Candidaturas aos Mestrados do IPBeja.
		As candidaturas aos Mestrados devem ser feitas online, no site dos Serviços Académicos, Setor II, do IPBeja.
		Os interessados poderão obter mais informações no site do Instituto Politécnico de Beja www.ipbeja.pt.</Descricao>
		<Mes>Julho</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>06-07-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>3</Id>
		<Titulo>Micro-Exposição sobre Ráfia</Titulo>
		<URL>imgs/RAFIA.jpg</URL>
		<Descricao>O Instituto Politécnico de Beja convida toda a Comunidade Académica a visitar a micro-exposição sobre ráfia, que se encontra no átrio da Escola Superior Agrária, na qual se apresentam:
		(1) dois tapetes feitos pelos homens da Tribo Kuba (República Democrática do Congo), com fibras de Raphia vinifera P.Beauv;
		(2) exemplos de fibras de ráfia obtidas da palmeira-da-ráfia de Madagáscar, Raphia farinifera (Gaertn.) Hyl., que são as fibras de ráfia de uso corrente na Europa;.</Descricao>
		<Mes>Junho</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>24-06-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>4</Id>
		<Titulo>Workshop de Plantas Tintureiras </Titulo>
		<URL>imgs/TINT.jpg</URL>
		<Descricao>O Instituto Politécnico de Beja informa que o Museu Botânico pondera organizar, no próximo Outono, um Workshop de Plantas Tintureiras, com duração de um dia (7 horas, das 10.00-13.00 e das 14.30 às 18.30, sábado). O programa tem uma forte componente prática e inclui, para além de uma introdução ao tema, os processos de tingimento, os mordentes (uso e função), preparação de mordentes e tingimento de matérias têxteis de origem animal e vegetal.</Descricao>
		<Mes>Junho</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-06-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>5</Id>
		<Titulo>Curso “Vida Ativa Jovem – Turismo”</Titulo>
		<URL>imgs/VIDAATIVA.jpg</URL>
		<Descricao>No âmbito de uma parceria entre o Laboratório de Turismo do IPBeja e o IEFP/ Delegação Regional do Alentejo, teve início nas instalações da ESTIG, dia 24-05-16, o Curso “Vida Ativa Jovem – Turismo”.
		Esta parceria visa o reforço da cooperação com as entidades da comunidade envolvente, no sentido de estreitar relações e pensar em estratégias de cooperação conjunta.</Descricao>
		<Mes>Maio</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>25-05-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>6</Id>
		<Titulo>Nota de Pesar - Comendador Leonel Cameirinha</Titulo>
		<URL>imgs/LEONEL.jpg</URL>
		<Descricao>Foi com profundo pesar que a Presidência do Instituto Politécnico de Beja recebeu a notícia do falecimento do Comendador Leonel Cameirinha.
		A Presidência do Instituto Politécnico de Beja apresenta à família enlutada, em nome de toda a comunidade académica, as mais sinceras condolências, e declara três dias de luto institucional com afixação de bandeira a meia haste.
		Os nossos sentimentos à família enlutada.</Descricao>
		<Mes>Maio</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-05-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>7</Id>
		<Titulo>Eco-Caminhada</Titulo>
		<URL>imgs/CAMINHADA.jpg</URL>
		<Descricao>O Instituto Politécnico de Beja através das suas Unidades Orgânicas ESA, ESE e ESTIG, juntamente com Câmara Municipal e o Centro Infantil Coronel Sousa Tavares, organizou no dia 12 de janeiro de 2016 a "Eco caminhada", integrada na atividade rota dos 20.</Descricao>
		<Mes>Janeiro</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-01-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>8</Id>
		<Titulo>Estágio Erasmus+ para Bath, no Reino Unido </Titulo>
		<URL>imgs/ERASMUS.jpg</URL>
		<Descricao>O Instituto Politécnico de Beja, informa os alunos e os ex-alunos, a possibilidade de oferta de Estágio Erasmus+ para Bath, no Reino Unido. Os estudantes interessados deverão contactar diretamente a entidade de acolhimento e combinar os detalhes do estágio (programa de trabalho, início e duração, etc).</Descricao>
		<Mes>Fevereiro</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-02-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>9</Id>
		<Titulo>Festival de Curtas - CINEDITA'16</Titulo>
		<URL>imgs/CINE.jpg</URL>
		<Descricao>Instituto Politécnico de Beja informa que o Agrupamento de Escolas de Arganil, em parceria com a Associação Juvenil C.U.M.E. e com o apoio da Câmara Municipal de Arganil, vai organizar a primeira edição de um Festival de Curtas, a realizar no dia 6 de maio, designado de CINEDITA’16.</Descricao>
		<Mes>Março</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-03-2016</Data>
	</Noticia>
	<Noticia>
		<Id>10</Id>
		<Titulo>Eco-filme: SEEDS OF FREEDOM</Titulo>
		<URL>imgs/SEEDS.jpg</URL>
		<Descricao>O Instituto Politécnico de Beja informa, que no próximo dia 3 de maio, no âmbito do projeto Eco-Escolas, da Escola Superior Agrária, da Escola Superior de Educação e da Escola Superior de Tecnologia e Gestão, em colaboração com o grupo eco-comunidades na planície, terá lugar na sala 1.20 da Escola Superior de Educação, pelas 17h o dia de Eco-filme: SEEDS OF FREEDOM.</Descricao>
		<Mes>Abril</Mes>
		<Ano>2016</Ano>
		<Data>23-04-2016</Data>
	</Noticia>
</Noticias>